\documentclass[
ngerman,%globale Übergabe der Hauptsprache
aspectratio=169,%Beamer eigene Option zum Umschalten des Formates
color={accentcolor=2d},
logo=false,%Kein Logo auf Folgeseiten
colorframetitle=true,%Akzentfarbe auch im Frametitle
%	logofile=example-image, %Falls die Logo Dateien nicht vorliegen
]{tudabeamer}
\usepackage[main=ngerman]{babel}

% Der folgende Block ist nur bei pdfTeX auf Versionen vor April 2018 notwendig
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
\usepackage[utf8]{inputenc}%kompatibilität mit TeX Versionen vor April 2018
\fi


%Makros für Formatierungen der Doku
%Im Allgemeinen nicht notwendig!
\let\code\texttt

\begin{document}
	
	\title{Iris Identification}
	%\subtitle{Version 1.2}
	\author{Pia Callmer \and Kai Neumann \and Nicole Pfeifer}
	\department{Computational Engineering}
	
	% Da das Bild frei wählbar nach Breite und/oder Höhe skaliert werden kann, werden \width/\height entsprechend gesetzt. So kann die Fläche optimal gefüllt werden.
	%Sternchenversion skaliert automatisch und beschneidet das Bild, um die Fläche zu füllen.
	\titlegraphic*{\includegraphics{Keypoints}}
	
	\date{\today}
	
	\maketitle

	% Kai
	\begin{frame}{Vorstellung des Themas}
			Zwei Schwerpunkte:
			\begin{enumerate}
				\item \textbf{Identifikation} anhand von Bildern der Iris
				\begin{itemize}
					\item Implementieren eines Classifiers der jeder Iris eine Person zuordnen kann
					\item Ansatz basierend auf Feature Detection (z.B. SIFT) und Clustering (z.B. k-means)
				\end{itemize}
				\item \textbf{Presentation attack Detection} (PAD)
				\begin{itemize}
					\item Erkennen von Täuschungsversuchen (z.B. Bild einer Iris auf einem Smartphone Display)
					\item Baut auf Identifikation auf und nutzt ein zusätzliches neuronales Netzwerk
				\end{itemize}
					
			\end{enumerate}
	\end{frame}

	% Nicole
	\begin{frame}{Einordnung in die Vorlesung}
		\centering
		\includegraphics[height=0.80\textheight]{Einordnung.svg}
	\end{frame} 

	% Nicole
	\begin{frame}{Schwierigkeiten}
	\begin{itemize}
		\item Einarbeitung in neues Thema
			\begin{itemize}
				\item Maschinelles Lernen
				\item Computer Vision
			\end{itemize}
		\item Feature Extraction dunkler Augen
			\begin{itemize}
				\item Lösung: Preprocessing mit CLAHE
			\end{itemize}
		\item Schlechte Auflösung der Webcam
		\begin{itemize}
			\item Vergleiche Patches um Keypoints
		\end{itemize}
	\end{itemize}
%	Einarbeitung in neues Thema\\
%	Dunkel Augen: Preprocessing (clahe, Kontrast)\\
%	Schlechte Auflösung -> Patches\\
	\end{frame}
	
	% Pia
	\begin{frame}{Status und Timeline}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Aktueller Status:} Grobe Identifikation möglich
			\begin{itemize}
				\item Feature extraction (SIFT)
				\item Feature clustering (KMeans)
				\item Matching (Vergleichen der Cluster) 
			\end{itemize} 
		\item \textbf{Vorhaben}
			\begin{itemize}
				\item besseres Preprocessing (clahe, HaarCascade)
				\item Verbesserung mit Hilfe von neuronalen Netzwerken (Segmentation)
				\item Schwerpunkt 2: Täuschungsversuche (PAD) identifizieren
			\end{itemize}
	\end{itemize}
	%Grobe Identifikation (verbessern mit neuron. NW)\\
	%besseres preprocessing (clahe, HaarCascade)\\
	%Täuschungsversuche bis zum 10.2. erkennen
	\end{frame}

\end{document}
